{
    "etape_0": {
        "name": "Marseille",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/depart_marseille.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/paca_cover.svg",
        "description": "Marseille est bien \u00e9tablie comme une ville capitale du transit m\u00e9diterran\u00e9en de voyageurs et biens marchand. Cela est r\u00e9ellement ancr\u00e9 dans l'histoire de la ville avec son h\u00e9ritage maritime riche qui remonte m\u00eame jusqu'\u00e0 l'antiquit\u00e9,\u00e0 l'\u00e9poque nomm\u00e9 Massalia. La ville a toujours \u00e9t\u00e9 pleine de bien des richesses et cela est toujours visible aujourd'hui, notamment gr\u00e2ce au vieux quartier du panier, qui tient son nom d'une auberge qui arbore un panier comme enseigne, ce quartier existe depuis les premiers fondements de la ville et est aussi embelli qu'il sert de v\u00e9ritable capsule temporelle vers un temps ancien.",
        "description_region": "Terre enrichie par les populations qui les ont habit\u00e9s, \u00e0 la crois\u00e9e de plusieurs peuples et h\u00e9ritages culturels. Le format de petits trivias ne lui ferait pas pleinement hommage. Cependant, saviez-vous que cette r\u00e9gion est \u00e0 l'origine d'une coutume des f\u00eates de No\u00ebl bien r\u00e9pandue, les petites cr\u00e8ches repr\u00e9sentant la naissance de J\u00e9sus et leurs personnages en argile. En effet, ces petits personnages appel\u00e9s Santons ou \"petits saints\" sont bien originaires de cette r\u00e9gion, \u00e9tant \u00e0 l'origine une coutume religieuse, ils sont par la suite devenus de petits personnages plus vari\u00e9s qui peuvent servir de d\u00e9coration pour tout bon collectionneur aimant la r\u00e9gion.",
        "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
        "type": "etape",
        "id": "etape_0",
        "step": 0,
        "departement": "Marseille"
    },
    "etape_1": {
        "name": "Marseille",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/marseille_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/paca_cover.svg",
        "description": "Marseille est bien \u00e9tablie comme une ville capitale du transit m\u00e9diterran\u00e9en de voyageurs et biens marchand. Cela est r\u00e9ellement ancr\u00e9 dans l'histoire de la ville avec son h\u00e9ritage maritime riche qui remonte m\u00eame jusqu'\u00e0 l'antiquit\u00e9,\u00e0 l'\u00e9poque nomm\u00e9 Massalia. La ville a toujours \u00e9t\u00e9 pleine de bien des richesses et cela est toujours visible aujourd'hui, notamment gr\u00e2ce au vieux quartier du panier, qui tient son nom d'une auberge qui arbore un panier comme enseigne, ce quartier existe depuis les premiers fondements de la ville et est aussi embelli qu'il sert de v\u00e9ritable capsule temporelle vers un temps ancien.",
        "description_region": "Terre enrichie par les populations qui les ont habit\u00e9s, \u00e0 la crois\u00e9e de plusieurs peuples et h\u00e9ritages culturels. Le format de petits trivias ne lui ferait pas pleinement hommage. Cependant, saviez-vous que cette r\u00e9gion est \u00e0 l'origine d'une coutume des f\u00eates de No\u00ebl bien r\u00e9pandue, les petites cr\u00e8ches repr\u00e9sentant la naissance de J\u00e9sus et leurs personnages en argile. En effet, ces petits personnages appel\u00e9s Santons ou \"petits saints\" sont bien originaires de cette r\u00e9gion, \u00e9tant \u00e0 l'origine une coutume religieuse, ils sont par la suite devenus de petits personnages plus vari\u00e9s qui peuvent servir de d\u00e9coration pour tout bon collectionneur aimant la r\u00e9gion.",
        "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
        "type": "etape",
        "id": "etape_1",
        "step": 1,
        "departement": "Marseille"
    },
    "etape_2": {
        "name": "Toulon",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/toulon_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/paca_cover.svg",
        "description": "La ville de Toulon cache au sein de ses coutumes culinaires un hommage insolite et secret bien cach\u00e9. Une des sp\u00e9cialit\u00e9s originaires de la ville est un g\u00e2teau nomm\u00e9 le Chanteclair. Cette p\u00e2tisserie \u00e0 base de meringue, d'un m\u00e9lange de cr\u00e8me chantilly et cr\u00e8me p\u00e2tissi\u00e8re glac\u00e9e, parfum\u00e9e de praline et de moka, et d\u00e9cor\u00e9 d'un coq, tient son nom d'une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre cr\u00e9\u00e9 en 1910 nomm\u00e9e Chantecler. Cette pi\u00e8ce d'Edmond Rostand, auteur de Cyrano de Bergerac, est retenue de par son envergure pour l'\u00e9poque et les moyens mis en oeuvre pour la r\u00e9alis\u00e9, comportant plus de 70 personnages et 195 costumes complets d'animaux, principalement des volailles. La pi\u00e8ce \u00e9voque l'histoire d'un coq de basse-cour et sa vanit\u00e9, par la suite perdue mais retrouv\u00e9e par le biais de sacrifices douloureux, histoire qui \u00e9cho encore aujourd'hui gr\u00e2ce \u00e0 cette p\u00e2tisserie Toulonnaise.",
        "description_region": "Terre enrichie par les populations qui les ont habit\u00e9s, \u00e0 la crois\u00e9e de plusieurs peuples et h\u00e9ritages culturels. Le format de petits trivias ne lui ferait pas pleinement hommage. Cependant, saviez-vous que cette r\u00e9gion est \u00e0 l'origine d'une coutume des f\u00eates de No\u00ebl bien r\u00e9pandue, les petites cr\u00e8ches repr\u00e9sentant la naissance de J\u00e9sus et leurs personnages en argile. En effet, ces petits personnages appel\u00e9s Santons ou \"petits saints\" sont bien originaires de cette r\u00e9gion, \u00e9tant \u00e0 l'origine une coutume religieuse, ils sont par la suite devenus de petits personnages plus vari\u00e9s qui peuvent servir de d\u00e9coration pour tout bon collectionneur aimant la r\u00e9gion.",
        "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
        "type": "etape",
        "id": "etape_2",
        "step": 2,
        "departement": "Var"
    },
    "etape_3": {
        "name": "Manosque",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/manosque_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/paca_cover.svg",
        "description": "La ville de Manosque accueille chaque ann\u00e9e, depuis 1999, le Festival des correspondances. C'est un festival de litt\u00e9rature qui c\u00e9l\u00e8bre les grands auteurs et promeut les nouveaux \u00e9crivains, organise des lectures et lectures crois\u00e9es publiques et cherche \u00e0 mettre la litt\u00e9rature en relation avec d'autres formes artistiques pour de nouvelles cr\u00e9ations originales. C'est un \u00e9v\u00e8nement qui attire plus de 16 000 personnes chaque ann\u00e9e et qui se d\u00e9roule pendant plusieurs jours.",
        "description_region": "Terre enrichie par les populations qui les ont habit\u00e9s, \u00e0 la crois\u00e9e de plusieurs peuples et h\u00e9ritages culturels. Le format de petits trivias ne lui ferait pas pleinement hommage. Cependant, saviez-vous que cette r\u00e9gion est \u00e0 l'origine d'une coutume des f\u00eates de No\u00ebl bien r\u00e9pandue, les petites cr\u00e8ches repr\u00e9sentant la naissance de J\u00e9sus et leurs personnages en argile. En effet, ces petits personnages appel\u00e9s Santons ou \"petits saints\" sont bien originaires de cette r\u00e9gion, \u00e9tant \u00e0 l'origine une coutume religieuse, ils sont par la suite devenus de petits personnages plus vari\u00e9s qui peuvent servir de d\u00e9coration pour tout bon collectionneur aimant la r\u00e9gion.",
        "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
        "type": "etape",
        "id": "etape_3",
        "step": 3,
        "departement": "Alpes-de-Haute-Provence"
    },
    "etape_4": {
        "name": "Arles",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/arles_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/paca_cover.svg",
        "description": "Au coeur de la ville d'Arles se trouve un amphith\u00e9\u00e2tre romain, l'un des mieux conserv\u00e9 au monde, et cela est d\u00fb au fait qu'il est toujours un lieu tr\u00e8s attractif de par son activit\u00e9. ici, le taureau Camargue est \u00e0 l'honneur, et de v\u00e9ritable corrida fran\u00e7aise s'organise r\u00e9guli\u00e8rement, o\u00f9 les jeunes gens de la r\u00e9gion affrontent les taureaux pour d\u00e9crocher les cocardes des cornes de la b\u00eate. Les taureaux aussi sont r\u00e9compens\u00e9s, et les meilleurs sont immortalis\u00e9s par le biais de titres et de statues comm\u00e9moratives.",
        "description_region": "Terre enrichie par les populations qui les ont habit\u00e9s, \u00e0 la crois\u00e9e de plusieurs peuples et h\u00e9ritages culturels. Le format de petits trivias ne lui ferait pas pleinement hommage. Cependant, saviez-vous que cette r\u00e9gion est \u00e0 l'origine d'une coutume des f\u00eates de No\u00ebl bien r\u00e9pandue, les petites cr\u00e8ches repr\u00e9sentant la naissance de J\u00e9sus et leurs personnages en argile. En effet, ces petits personnages appel\u00e9s Santons ou \"petits saints\" sont bien originaires de cette r\u00e9gion, \u00e9tant \u00e0 l'origine une coutume religieuse, ils sont par la suite devenus de petits personnages plus vari\u00e9s qui peuvent servir de d\u00e9coration pour tout bon collectionneur aimant la r\u00e9gion.",
        "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
        "type": "etape",
        "id": "etape_4",
        "step": 4,
        "departement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne"
    },
    "etape_5": {
        "name": "Montpellier",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/montpellier_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/occitanie_cover.svg",
        "description": "La ville de Montpellier comporte beaucoup de sites et monument historiques en son sein, mais la facult\u00e9 de m\u00e9decine qui s'y trouve est des plus int\u00e9ressante de par son h\u00e9ritage historique. En effet il s'agit de l'\u00e9cole de m\u00e9decine la plus ancienne et toujours en activit\u00e9 du monde, et fut le premier \u00e0 instaurer des \u00e9l\u00e9ments d'apprentissages m\u00e9dical bien \u00e9tabli aujourd'hui comme des cours d'anatomie pouss\u00e9e, elle fut aussi la premi\u00e8re \u00e0 instaurer un amphith\u00e9\u00e2tre d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'examen posthume de corps humains, ce qui \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme un affront \u00e0 l'\u00e9glise, bien en place \u00e0 l'\u00e9poque.",
        "description_region": "Le nom de r\u00e9gion fran\u00e7aise moderne d'Occitanie, bien que r\u00e9duite par rapport \u00e0 la r\u00e9elle r\u00e9gion culturelle qu'elle repr\u00e9sente, tire son origine de la zone linguistique et culturelle qu'elle repr\u00e9sente. Pendant la p\u00e9riode du haut Moyen \u00c2ge, plusieurs dialectes \u00e9taient pr\u00e9sents sur ce territoire et poss\u00e9daient beaucoup de racines communes ce qui les rendait intercompr\u00e9hensibles. Elles poss\u00e9daient entre autres beaucoup de mots communs, comme la fa\u00e7on de dire \"oui\" ou \"Oc\" d'apr\u00e8s ces dialectes, d'o\u00f9 provient le nom de la r\u00e9gion.",
        "region": "Occitanie",
        "type": "etape",
        "id": "etape_5",
        "step": 5,
        "departement": "Millau-S\u00e8te-Montpellier"
    },
    "etape_6": {
        "name": "Bastia",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/bastia_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/corse_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Corse",
        "type": "etape",
        "id": "etape_6",
        "step": 6,
        "departement": "Corse"
    },
    "etape_7": {
        "name": "Perpignan",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/perpignan_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/occitanie_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Occitanie",
        "type": "etape",
        "id": "etape_7",
        "step": 7,
        "departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"
    },
    "etape_8": {
        "name": "Carcassonne",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/carcassonne_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/occitanie_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Occitanie",
        "type": "etape",
        "id": "etape_8",
        "step": 8,
        "departement": "Aude"
    },
    "etape_9": {
        "name": "Toulouse",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/toulouse_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/occitanie_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "Le nom de r\u00e9gion fran\u00e7aise moderne d'Occitanie, bien que r\u00e9duite par rapport \u00e0 la r\u00e9elle r\u00e9gion culturelle qu'elle repr\u00e9sente, tire son origine de la zone linguistique et culturelle qu'elle repr\u00e9sente. Pendant la p\u00e9riode du haut Moyen \u00c2ge, plusieurs dialectes \u00e9taient pr\u00e9sents sur ce territoire et poss\u00e9daient beaucoup de racines communes ce qui les rendait intercompr\u00e9hensibles. Elles poss\u00e9daient entre autres beaucoup de mots communs, comme la fa\u00e7on de dire \"oui\" ou \"Oc\" d'apr\u00e8s ces dialectes, d'o\u00f9 provient le nom de la r\u00e9gion.",
        "region": "Occitanie",
        "type": "etape",
        "id": "etape_9",
        "step": 9,
        "departement": "Haute-Garonne"
    },
    "etape_10": {
        "name": "Auch",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/auch_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/occitanie_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Occitanie",
        "type": "etape",
        "id": "etape_10",
        "step": 10,
        "departement": "Gers"
    },
    "etape_11": {
        "name": "Tarbes",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/tarbes_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/occitanie_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Occitanie",
        "type": "etape",
        "id": "etape_11",
        "step": 11,
        "departement": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es"
    },
    "etape_12": {
        "name": "Pau",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/pau_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/aquitaine_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Nouvelle-Aquitaine",
        "type": "etape",
        "id": "etape_12",
        "step": 12,
        "departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques"
    },
    "etape_13": {
        "name": "P\u00e9rigueux",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/perigueux_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/aquitaine_cover.svg",
        "description": "P\u00e9rigueux poss\u00e8de un grand h\u00e9ritage historique en mati\u00e8re de structures antiques datantes de la conqu\u00eate de la Gaule par les romains. Cette liste comprend entre autres la Tour de V\u00e9sonne ou Vesunna, dernier vestige d'un type de temple indig\u00e8ne de la r\u00e9gion nomm\u00e9 Fanum, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la d\u00e9esse du m\u00eame nom. Cette d\u00e9esse \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme tut\u00e9laire de la ville, c'est-\u00e0-dire qui en assurait la protection et \u00e9tait v\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le peuple gaulois qui habitait la zone g\u00e9ographique de P\u00e9rigueux, nomm\u00e9 les p\u00e9trocores.",
        "description_region": "La Nouvelle-Aquitaine est la plus grande r\u00e9gion de la France m\u00e9tropolitaine, elle repr\u00e9sente \u00e0 elle seule un septi\u00e8me du territoire fran\u00e7ais. Cependant, une tr\u00e8s grande partie de ce territoire est utilis\u00e9e pour l'agriculture, car la Nouvelle-Aquitaine est class\u00e9e premi\u00e8re r\u00e9gion d'Europe en mati\u00e8re d'espace d'exploitation agricole en compatibilisant 81 138 exploitations pour un totale de 42,000 Km\u00b2 de terres cultiv\u00e9es. Une bonne partie de cette production est destin\u00e9e pour l'export, le secteur des boissons de la r\u00e9gion repr\u00e9sente \u00e0 lui seul 28% des exports fran\u00e7ais.",
        "region": "Nouvelle-Aquitaine",
        "type": "etape",
        "id": "etape_13",
        "step": 13,
        "departement": "Dordogne"
    },
    "etape_14": {
        "name": "Bordeaux",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/bordeaux_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/aquitaine_cover.svg",
        "description": "La production annuelle de vins de la r\u00e9gion bordelaise produit environ 15% des vins de France. Les 6 000 ch\u00e2teaux pr\u00e9sents sur le territoire produisent plus de 9 000 vins diff\u00e9rents chaque ann\u00e9e ce qui repr\u00e9sente g\u00e9n\u00e9ralement 2,5 milliards d'euros de ventes. Mais pas besoin de se ruiner pour go\u00fbter \u00e0 l'excellence bordelaise car 71% de ces vins se vend entre 3 et 15 \u20ac la bouteille.",
        "description_region": "La Nouvelle-Aquitaine est la plus grande r\u00e9gion de la France m\u00e9tropolitaine, elle repr\u00e9sente \u00e0 elle seule un septi\u00e8me du territoire fran\u00e7ais. Cependant, une tr\u00e8s grande partie de ce territoire est utilis\u00e9e pour l'agriculture, car la Nouvelle-Aquitaine est class\u00e9e premi\u00e8re r\u00e9gion d'Europe en mati\u00e8re d'espace d'exploitation agricole en compatibilisant 81 138 exploitations pour un totale de 42,000 Km\u00b2 de terres cultiv\u00e9es. Une bonne partie de cette production est destin\u00e9e pour l'export, le secteur des boissons de la r\u00e9gion repr\u00e9sente \u00e0 lui seul 28% des exports fran\u00e7ais.",
        "region": "Nouvelle-Aquitaine",
        "type": "etape",
        "id": "etape_14",
        "step": 14,
        "departement": "Bordeaux et le libournais"
    },
    "etape_15": {
        "name": "Angoul\u00eame",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/angouleme_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/aquitaine_cover.svg",
        "description": "La ville d'Angoul\u00eame est principalement connue pour son festival annuel de la bande dessin\u00e9e, avec pr\u00e8s de 200.000 visiteurs chaque ann\u00e9e, ou bien sa place importante dans l'histoire de l'industrie du papier en France. Mais saviez-vous que la fameuse m\u00e9tropole am\u00e9ricaine, New York, aurait pu s'appeler Nouvelle-Angoul\u00eame ? C'est le navigateur Giovanni da Verrazzano qui d\u00e9couvre l'emplacement de la future ville am\u00e9ricaine en 1524 pour le compte du roi fran\u00e7ais Fran\u00e7ois 1er ou Fran\u00e7ois d'Angoul\u00eame, et baptisa le lieu La Nouvelle-Angoul\u00eame en son honneur. Mais ce n'est qu'en 1624 que des colons n\u00e9erlandais s'installeront r\u00e9ellement sur le sol de la future m\u00e9tropole.",
        "description_region": "La Nouvelle-Aquitaine est la plus grande r\u00e9gion de la France m\u00e9tropolitaine, elle repr\u00e9sente \u00e0 elle seule un septi\u00e8me du territoire fran\u00e7ais. Cependant, une tr\u00e8s grande partie de ce territoire est utilis\u00e9e pour l'agriculture, car la Nouvelle-Aquitaine est class\u00e9e premi\u00e8re r\u00e9gion d'Europe en mati\u00e8re d'espace d'exploitation agricole en compatibilisant 81 138 exploitations pour un totale de 42,000 Km\u00b2 de terres cultiv\u00e9es. Une bonne partie de cette production est destin\u00e9e pour l'export, le secteur des boissons de la r\u00e9gion repr\u00e9sente \u00e0 lui seul 28% des exports fran\u00e7ais.",
        "region": "Nouvelle-Aquitaine",
        "type": "etape",
        "id": "etape_15",
        "step": 15,
        "departement": "Charente"
    },
    "etape_16": {
        "name": "Grand Poitiers-Futuroscope",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/poitiers_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/aquitaine_cover.svg",
        "description": "Saviez-vous que les habitants de Potiers ne sont pas nomm\u00e9s Poitevins, ce terme d\u00e9signe l'enti\u00e8ret\u00e9 des habitants du Poitou, le vrai terme est Pictavien \/ Pictavienne , il provient du nom de la tribu gauloise install\u00e9e sur ces terres pendant l'antiquit\u00e9 : les Pictons. De plus, depuis 2013, il est possible d'observer sur les murs du faubourg Pont-Neuf des inscriptions faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des messages cod\u00e9s employ\u00e9s durant les ann\u00e9es d'occupation de la France pendant la seconde guerre mondiale. Ces inscriptions sont un hommage aux r\u00e9sistants fran\u00e7ais de cette p\u00e9riode par l'artiste Suisse Christian Robert-Tissot.",
        "description_region": "La Nouvelle-Aquitaine est la plus grande r\u00e9gion de la France m\u00e9tropolitaine, elle repr\u00e9sente \u00e0 elle seule un septi\u00e8me du territoire fran\u00e7ais. Cependant, une tr\u00e8s grande partie de ce territoire est utilis\u00e9e pour l'agriculture, car la Nouvelle-Aquitaine est class\u00e9e premi\u00e8re r\u00e9gion d'Europe en mati\u00e8re d'espace d'exploitation agricole en compatibilisant 81 138 exploitations pour un totale de 42,000 Km\u00b2 de terres cultiv\u00e9es. Une bonne partie de cette production est destin\u00e9e pour l'export, le secteur des boissons de la r\u00e9gion repr\u00e9sente \u00e0 lui seul 28% des exports fran\u00e7ais.",
        "region": "Nouvelle-Aquitaine",
        "type": "etape",
        "id": "etape_16",
        "step": 16,
        "departement": "Vienne"
    },
    "etape_17": {
        "name": "Ch\u00e2teauroux",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/chateauroux_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/centre_val_de_loire_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Centre-Val de Loire",
        "type": "etape",
        "id": "etape_17",
        "step": 17,
        "departement": "Indre"
    },
    "etape_18": {
        "name": "Angers",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/angers_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/pays_de_la_loire_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Pays de la Loire",
        "type": "etape",
        "id": "etape_18",
        "step": 18,
        "departement": "Maine-et-Loire"
    },
    "etape_19": {
        "name": "Laval",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/laval_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/pays_de_la_loire_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Pays de la Loire",
        "type": "etape",
        "id": "etape_19",
        "step": 19,
        "departement": "Mayenne"
    },
    "etape_20": {
        "name": "Caen",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/caen_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/normandie_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Normandie",
        "type": "etape",
        "id": "etape_20",
        "step": 20,
        "departement": "Calvados"
    },
    "etape_21": {
        "name": "Le Mont-Saint-Michel",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/mont_st_michel_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/normandie_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Normandie",
        "type": "etape",
        "id": "etape_21",
        "step": 21,
        "departement": "Manche"
    },
    "etape_22": {
        "name": "Rennes",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/rennes_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/bretagne_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Bretagne",
        "type": "etape",
        "id": "etape_22",
        "step": 22,
        "departement": "Ille-et-Vilaine"
    },
    "etape_23": {
        "name": "Niort",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/niort_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/aquitaine_cover.svg",
        "description": "Si vous vous promenez dans le centre-ville de Niort, au coeur des rues marchandes de la ville, il est possible de rencontrer 4 sculptures de dragons en bronze. Ces sculptures ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es par l'architecte plasticien Jacques Hondelatte pour illustrer une l\u00e9gende locale datant de la fin du XVII\u00e8me si\u00e8cle. Cette l\u00e9gende raconte l'histoire d'un soldat nomm\u00e9 Jacques Alloneau, condamn\u00e9 \u00e0 mort, qui sollicita sa gr\u00e2ce en proposant de tuer un dragon qui terrifiait les habitants de la r\u00e9gion du marais poitevin. Ce dernier r\u00e9ussit \u00e0 assener un coup fatal au dragon, mais il c\u00e9l\u00e9bra sa victoire trop t\u00f4t, et le dragon lui infligea aussi un coup fatal avant de succomber, et le soldat mourut par la suite.",
        "description_region": "La Nouvelle-Aquitaine est la plus grande r\u00e9gion de la France m\u00e9tropolitaine, elle repr\u00e9sente \u00e0 elle seule un septi\u00e8me du territoire fran\u00e7ais. Cependant, une tr\u00e8s grande partie de ce territoire est utilis\u00e9e pour l'agriculture, car la Nouvelle-Aquitaine est class\u00e9e premi\u00e8re r\u00e9gion d'Europe en mati\u00e8re d'espace d'exploitation agricole en compatibilisant 81 138 exploitations pour un totale de 42,000 Km\u00b2 de terres cultiv\u00e9es. Une bonne partie de cette production est destin\u00e9e pour l'export, le secteur des boissons de la r\u00e9gion repr\u00e9sente \u00e0 lui seul 28% des exports fran\u00e7ais.",
        "region": "Nouvelle-Aquitaine",
        "type": "etape",
        "id": "etape_23",
        "step": 23,
        "departement": "Deux-S\u00e8vres"
    },
    "etape_24": {
        "name": "Les Sables-d'Olonne",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/sables_olonne_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/pays_de_la_loire_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Pays de la Loire",
        "type": "etape",
        "id": "etape_24",
        "step": 24,
        "departement": "Vend\u00e9e"
    },
    "etape_25": {
        "name": "La Baule",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/la_baule_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/pays_de_la_loire_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Pays de la Loire",
        "type": "etape",
        "id": "etape_25",
        "step": 25,
        "departement": "Entre Loire et Atlantique"
    },
    "etape_26": {
        "name": "Vannes",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/vannes_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/bretagne_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Bretagne",
        "type": "etape",
        "id": "etape_26",
        "step": 26,
        "departement": "Morbihan"
    },
    "etape_27": {
        "name": "Brest",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/brest_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/bretagne_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Bretagne",
        "type": "etape",
        "id": "etape_27",
        "step": 27,
        "departement": "Finist\u00e8re"
    },
    "etape_28": {
        "name": "Cayenne (Guyane)",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/cayenne_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/outre_mer_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Outre-Mer",
        "type": "etape",
        "id": "etape_28",
        "step": 28,
        "departement": "Guyane"
    },
    "etape_29": {
        "name": "Saint-Denis (La R\u00e9union)",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/st_denis_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/outre_mer_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Outre-Mer",
        "type": "etape",
        "id": "etape_29",
        "step": 29,
        "departement": "La R\u00e9union"
    },
    "etape_30": {
        "name": "Papeete (Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise)",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/polynesie_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/outre_mer_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Outre-Mer",
        "type": "etape",
        "id": "etape_30",
        "step": 30,
        "departement": "Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise"
    },
    "etape_31": {
        "name": "Baie-Mahault (Guadeloupe)",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/placeholder.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/outre_mer_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Outre-Mer",
        "type": "etape",
        "id": "etape_31",
        "step": 31,
        "departement": "Guadeloupe"
    },
    "etape_32": {
        "name": "Fort-de-France (Martinique)",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/martinique_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/outre_mer_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Outre-Mer",
        "type": "etape",
        "id": "etape_32",
        "step": 32,
        "departement": "Martinique"
    },
    "etape_33": {
        "name": "Nice",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/nice_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/paca_cover.svg",
        "description": "Si vous vous promenez \u00e0 Nice, aux abords de la majestueuse baie des anges aux alentours du midi, vous entendrez retentir un coup de canon. Ne vous m\u00e9prenez pas, c'est l\u00e0 une coutume hebdomadaire de la ville de Nice qui tire ses origines des ann\u00e9es 1860, lorsqu'un Lord \u00e9cossais qui visitait Nice tous les hivers mais qui se plaignait que son \u00e9pouse tardait toujours \u00e0 rentrer pour le d\u00e9jeuner de ses promenades sur la fameuse Promenade des Anglais. Alors il demanda \u00e0 la municipalit\u00e9 s'il il pouvait tirer un coup de canon \u00e0 midi pile pour qu'elle puisse savoir quand rentrer, cette coutume est rest\u00e9 dans alors entrer dans les coutumes de la ville et perdure encore aujourd'hui.",
        "description_region": "Terre enrichie par les populations qui les ont habit\u00e9s, \u00e0 la crois\u00e9e de plusieurs peuples et h\u00e9ritages culturels. Le format de petits trivias ne lui ferait pas pleinement hommage. Cependant, saviez-vous que cette r\u00e9gion est \u00e0 l'origine d'une coutume des f\u00eates de No\u00ebl bien r\u00e9pandue, les petites cr\u00e8ches repr\u00e9sentant la naissance de J\u00e9sus et leurs personnages en argile. En effet, ces petits personnages appel\u00e9s Santons ou \"petits saints\" sont bien originaires de cette r\u00e9gion, \u00e9tant \u00e0 l'origine une coutume religieuse, ils sont par la suite devenus de petits personnages plus vari\u00e9s qui peuvent servir de d\u00e9coration pour tout bon collectionneur aimant la r\u00e9gion.",
        "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
        "type": "etape",
        "id": "etape_33",
        "step": 33,
        "departement": "Alpes-Maritimes"
    },
    "etape_34": {
        "name": "Avignon",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/avignon_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/paca_cover.svg",
        "description": "Tous les ans, la ville d'Avignon se fait belle et arbore son surnom de ville th\u00e9\u00e2tre durant le festival \u00e0 renomm\u00e9 mondial d'Avignon. V\u00e9ritable forum artistique et th\u00e9\u00e2tral \u00e0 ciel ouvert, elle sait concilier les fans de dramaturgie et pr\u00e9sente beaucoup de nouvelles oeuvres pour promouvoir les diff\u00e9rents auteurs, qu'ils soient des noms d\u00e9j\u00e0 \u00e9tablis ou non. Mais il ne faut pas laisser ce festival faire de l'ombre aux autres aspects qui ancrent culturellement la ville d'Avignon, la ville est aussi connue pour son art culinaire et elle repr\u00e9sente un v\u00e9ritable carrefour de la cuisine proven\u00e7ale, avec ses multitudes de sp\u00e9cialit\u00e9s et restaurants \u00e9toil\u00e9s qui m\u00e9ritent le d\u00e9tour.",
        "description_region": "Terre enrichie par les populations qui les ont habit\u00e9s, \u00e0 la crois\u00e9e de plusieurs peuples et h\u00e9ritages culturels. Le format de petits trivias ne lui ferait pas pleinement hommage. Cependant, saviez-vous que cette r\u00e9gion est \u00e0 l'origine d'une coutume des f\u00eates de No\u00ebl bien r\u00e9pandue, les petites cr\u00e8ches repr\u00e9sentant la naissance de J\u00e9sus et leurs personnages en argile. En effet, ces petits personnages appel\u00e9s Santons ou \"petits saints\" sont bien originaires de cette r\u00e9gion, \u00e9tant \u00e0 l'origine une coutume religieuse, ils sont par la suite devenus de petits personnages plus vari\u00e9s qui peuvent servir de d\u00e9coration pour tout bon collectionneur aimant la r\u00e9gion.",
        "region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
        "type": "etape",
        "id": "etape_34",
        "step": 34,
        "departement": "Vaucluse"
    },
    "etape_35": {
        "name": "Valence",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/valence_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/ara_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
        "type": "etape",
        "id": "etape_35",
        "step": 35,
        "departement": "Dr\u00f4me"
    },
    "etape_36": {
        "name": "Vichy",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/vichy_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/ara_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
        "type": "etape",
        "id": "etape_36",
        "step": 36,
        "departement": "Vichy"
    },
    "etape_37": {
        "name": "Saint-Etienne",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/st_etienne_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/ara_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
        "type": "etape",
        "id": "etape_37",
        "step": 37,
        "departement": "Loire"
    },
    "etape_38": {
        "name": "Chamonix",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/chamonix_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/ara_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
        "type": "etape",
        "id": "etape_38",
        "step": 38,
        "departement": "Haute-Savoie"
    },
    "etape_39": {
        "name": "Besan\u00e7on",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/placeholder.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/placeholder.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
        "type": "etape",
        "id": "etape_39",
        "step": 39,
        "departement": "Doubs"
    },
    "etape_40": {
        "name": "Strasbourg",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/strasbourg_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/grand_est_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Grand Est",
        "type": "etape",
        "id": "etape_40",
        "step": 40,
        "departement": "Collectivit\u00e9 Europ\u00e9enne d'Alsace"
    },
    "etape_41": {
        "name": "Metz",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/metz_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/grand_est_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Grand Est",
        "type": "etape",
        "id": "etape_41",
        "step": 41,
        "departement": "Moselle"
    },
    "etape_42": {
        "name": "Saint-Dizier",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/st_dizier_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/grand_est_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Grand Est",
        "type": "etape",
        "id": "etape_42",
        "step": 42,
        "departement": "Haute-Marne"
    },
    "etape_43": {
        "name": "Verdun",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/verdun_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/grand_est_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Grand Est",
        "type": "etape",
        "id": "etape_43",
        "step": 43,
        "departement": "Meuse"
    },
    "etape_44": {
        "name": "Reims",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/reims_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/grand_est_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Grand Est",
        "type": "etape",
        "id": "etape_44",
        "step": 44,
        "departement": "Marne"
    },
    "etape_45": {
        "name": "Lille",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/lille_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/hauts_de_france_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Hauts-de-France",
        "type": "etape",
        "id": "etape_45",
        "step": 45,
        "departement": "Nord"
    },
    "etape_46": {
        "name": "Lens-Li\u00e9vin",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/lens_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/hauts_de_france_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Hauts-de-France",
        "type": "etape",
        "id": "etape_46",
        "step": 46,
        "departement": "Pas-de-Calais"
    },
    "etape_47": {
        "name": "Amiens",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/amiens_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/hauts_de_france_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Hauts-de-France",
        "type": "etape",
        "id": "etape_47",
        "step": 47,
        "departement": "Somme"
    },
    "etape_48": {
        "name": "Le Havre",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/le_havre_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/normandie_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Normandie",
        "type": "etape",
        "id": "etape_48",
        "step": 48,
        "departement": "Seine-Maritime"
    },
    "etape_49": {
        "name": "Vernon",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/verdun_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/normandie_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Normandie",
        "type": "etape",
        "id": "etape_49",
        "step": 49,
        "departement": "Eure"
    },
    "etape_50": {
        "name": "Chartres",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/chartres_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/centre_val_de_loire_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Centre-Val de Loire",
        "type": "etape",
        "id": "etape_50",
        "step": 50,
        "departement": "C'Chartres"
    },
    "etape_51": {
        "name": "Blois",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/blois_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/centre_val_de_loire_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Centre-Val de Loire",
        "type": "etape",
        "id": "etape_51",
        "step": 51,
        "departement": "Loir-et-Cher"
    },
    "etape_52": {
        "name": "Orl\u00e9ans",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/orleans_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/centre_val_de_loire_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Centre-Val de Loire",
        "type": "etape",
        "id": "etape_52",
        "step": 52,
        "departement": "Loiret"
    },
    "etape_53": {
        "name": "Auxerre",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/placeholder.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/placeholder.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
        "type": "etape",
        "id": "etape_53",
        "step": 53,
        "departement": "Yonne"
    },
    "etape_54": {
        "name": "Dijon",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/placeholder.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/placeholder.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
        "type": "etape",
        "id": "etape_54",
        "step": 54,
        "departement": "C\u00f4te-d'Or"
    },
    "etape_55": {
        "name": "Troyes",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/troyes_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/grand_est_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Grand Est",
        "type": "etape",
        "id": "etape_55",
        "step": 55,
        "departement": "Aube"
    },
    "etape_56": {
        "name": "Paris",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/paris_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/ile_de_france_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "\u00cele-de-France",
        "type": "etape",
        "id": "etape_56",
        "step": 56,
        "departement": "Paris"
    },
    "etape_57": {
        "name": "Paris",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/paris_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/ile_de_france_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "\u00cele-de-France",
        "type": "etape",
        "id": "etape_57",
        "step": 57,
        "departement": "Paris"
    },
    "etape_58": {
        "name": "Saint-Quentin",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/st_quentin_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/hauts_de_france_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Hauts-de-France",
        "type": "etape",
        "id": "etape_58",
        "step": 58,
        "departement": "Aisne"
    },
    "etape_59": {
        "name": "Beauvais",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/beauvais_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/hauts_de_france_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "Hauts-de-France",
        "type": "etape",
        "id": "etape_59",
        "step": 59,
        "departement": "Oise"
    },
    "etape_60": {
        "name": "Soisy-sous-Montmorency",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/soisy_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/ile_de_france_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "\u00cele-de-France",
        "type": "etape",
        "id": "etape_60",
        "step": 60,
        "departement": "Val-d'Oise"
    },
    "etape_61": {
        "name": "Meaux",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/meaux_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/ile_de_france_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "\u00cele-de-France",
        "type": "etape",
        "id": "etape_61",
        "step": 61,
        "departement": "Seine-et-Marne"
    },
    "etape_62": {
        "name": "Cr\u00e9teil",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/creteil_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/ile_de_france_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "\u00cele-de-France",
        "type": "etape",
        "id": "etape_62",
        "step": 62,
        "departement": "Val-de-Marne"
    },
    "etape_63": {
        "name": "Evry-Courcouronnes",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/evry_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/ile_de_france_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "\u00cele-de-France",
        "type": "etape",
        "id": "etape_63",
        "step": 63,
        "departement": "Essonne"
    },
    "etape_64": {
        "name": "Versailles",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/versailles_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/ile_de_france_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "\u00cele-de-France",
        "type": "etape",
        "id": "etape_64",
        "step": 64,
        "departement": "Yvelines"
    },
    "etape_65": {
        "name": "Esplanade de la D\u00e9fense - Nanterre",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/nanterre_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/ile_de_france_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "\u00cele-de-France",
        "type": "etape",
        "id": "etape_65",
        "step": 65,
        "departement": "Hauts-de-Seine"
    },
    "etape_66": {
        "name": "La Courneuve",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/placeholder.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/ile_de_france_cover.svg",
        "description": "",
        "description_region": "",
        "region": "\u00cele-de-France",
        "type": "etape",
        "id": "etape_66",
        "step": 66,
        "departement": "Seine-Saint-Denis"
    },
    "etape_67": {
        "name": "Paris",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/paris_blason.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/ile_de_france_cover.svg",
        "description": "Victoire de compétition de course.",
        "description_region": "",
        "region": "\u00cele-de-France",
        "type": "etape",
        "id": "etape_67",
        "step": 67,
        "departement": "Paris"
    },
    "sport_course_bronze": {
        "name": "Course (Bronze)",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/Bronze-course.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/Bronze-course.svg",
        "description": "Victoire de compétition de course.",
        "type": "sport",
        "id": "sport_course_bronze",
        "description_region": "Victoire de compétition de course.",
        "region": "Course (Bronze)"
    },
    "sport_course_argent": {
        "name": "Course (Argent)",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/Argent-course.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/Argent-course.svg",
        "description": "Victoire de compétition de course.",
        "type": "sport",
        "id": "sport_course_argent",
        "description_region": "Victoire de compétition de course.",
        "region": "Course (Argent)"
    },
    "sport_course_or": {
        "name": "Course (Or)",
        "url": "\/assets\/img\/badges\/Or-course.svg",
        "url_cover": "\/assets\/img\/badges\/Or-course.svg",
        "description": "Victoire de compétition de course.",
        "type": "sport",
        "id": "sport_course_or",
        "description_region": "Victoire de compétition de course.",
        "region": "Course (Or)"
    }
}